Octopus on Apple Pay 等候區 (23)

官方新聞稿

八達通將可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用 (更新)
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在 iPhone 或 Apple Watch 上透過 Apple Pay ，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

更新: 八達通預計稍後於2020年推出，透過iPhone 或 Apple Watch使用八達通支付公共交通及零售交易的服務。公司會於日後公布更多詳情。

FAQ 常見問題

1．點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通

圖1：使用銀包app購買新卡

圖2：使用八達通app購買新卡

你可以喺iPhone上買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡畀錢。如果用八達通app買卡，除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或轉數快找數。

• 轉移現有實體八達通

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你亦可以用合資格嘅裝置（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需輸入卡號碼最尾四個數字（個人八達通或已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼），然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約兩分鐘。實體卡嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移。

2．轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3．有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4．嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。

5．可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅卡片數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前嘅最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。另外，同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。

6．會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7．自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。少部份轉移唔到嘅服務需要重新登記。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 大家樂Club 100
• 港鐵乘車優惠及服務

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8．點樣增值？

圖5：使用銀包app增值

圖6：使用八達通app增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他增值地點都可以為Apple Pay內嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額或轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9．可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

10．支援邊部iPhone／Apple Watch？

圖7：支援型號一覽

• iPhone 8／iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，進入慳電模式（Power Reserve）後五個鐘內都用到特快交通卡。

11．iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。

12．入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡所需嘅資料，唔會睇到你部手機上面所有嘢，詳見Apple Pay私隱政策。

13．唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除咗部機上面張卡。當然，你部電話要上到網，熄咗機或者冇網就唔得，唯有打去八達通熱線報失。

14．換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。每張卡嘅餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15．點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。

16．邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17．幾時出呀屌你老母？
2020年內（好似係）

18．顧客重要提示

感謝以下會員提供資料及螢幕截圖：
麥林、喜歡騎乘位的小妹、光輪火閃電、蘋果男、牛丸俠、係咁㗎啦、Xcode-beta

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：
等候區10：
等候區11：
等候區12：
等候區13：
等候區14：
等候區15：
等候區16：
等候區17：
等候區18：
等候區19：
等候區20：
等候區21：
等候區22：

2019年7月11日
人唔笑狗都吠

lm

👈🏻

等睇班怨婦又入嚟 為張濕鳩交通卡 日屌夜屌

就黎一週年紀念啦..

6月無OOAP 只有國歌法3讀出爐

有人出嚟話delay 未

夜啲

有

撚狗Jason Tjong

方丈又鞕

仆街冇上一日變咗23

希望係最後一個post

龍運部信用卡機唔食特快交通卡 要faceid/touchid

唔關龍運事
係apple 未開

但我見apple 有得set 交通卡

係有
但Apple 未activates

垃圾apple

其實好似無乜人屌條爛J狗
明明一錯再錯
都可以扮無事
到真係有次比佢負六吹中
一定第一時間衝出黎領功
點解仲未有人起佢底
點解

有冇收到風 會唔會再delay定暫時如常

No news is good news

Good

唔關事
呢樣都係要雙方傾掂數先用得, 唔係單方面可以開到的

龍運要同Apple接觸
唔係是但一方「開」咗就用到

又delay

前排話完5月底前一定有得用
跟住有晚話No news is good news
隔咗一咗就跟咗張星期二、2號嘅相

今次又幾多號呢

delay 未呀

八達通好似唔多重視自己盤生意咁喎

交通工具市場獨市

屌你老母走啦
2號先喺你老母個臭閪捐返出黎啦

出咗咪唔屌囉

咁講 我即刻想推爆佢

更何況依家唔可以出嚟？
爛鳩男講實話5月底㗎

按現時嘅推post速度，應該會係最後一個

1/6 星期一應該會推爆

最後倒數，好似係

淡友生命倒數: 仲有 4 日

2號就話內部未出得變10號
撚到佛誕

我估果晚一日兩個兩個 post ，最後 24 小時，實係打大佬咁，由朝推到晚。

最後延期

本來想個八仔 app留係 5.6.6 ，睇下下星期係咪可以加到 OoAP ，點知今日就直情唔比你用，硬要你 update 先比用.....

傻仔

出之前呢幾日屎忽窿都可能會試嘢, 5.6.6 有 bugs 可以出到屎忽窿, 佢梗係會 block 咗佢

咁更加證明真係就出

期待

真係好笑?
如果佢唔係試緊對 public 嘅 server, 又點會 block 5.6.6?

所以試緊server代表就出？
雖然我好想佢6月2號出

唔加水印一陣又俾條仆街偷用張圖呃人

屌

到時係出黎話，我乜都無講過，係你地ff

可能去到50 post 都未搞掂

香港人對八達通已經 "忍了很久"

呢個屎忽窿系列 post 真係前無古人, 後無來者
好嗱正 ~!!!

香港人應該制裁八達通

會唔會六。四出？

睇黎6月2日又係炒車日

炒硬
我話嘅

gun

唔知點解今次講到明2/6 反而無乜期望
之前FF 下等突發仲興奮
而家2/6 2 唔出真係失9望

最衰你哋吹支付寶，今日開始有link去App Store App

我覺得係大家都無心情

好耐啦

可以等支那宝統治地球

殘廢支那寶
又唔可以返大陸用

無野無啦啦都91

個日期來自爛果男5月中po既一張iphone桌面圖
入邊個calendar寫2號，就係咁多
佢無解釋過張圖既意思
叫我地自己推斷

睇個樣
我地都係乖乖地lm等睇爛果男個日出黎話
「我從來無講過6月2，係你地班on9仔以為係之嘛」

次次都係咁架啦

🐷仲有班on仔日日乞佢爆料

仲有人附和個時間好吻合

我無講過話係出apple pay wo
出5.6.8 咋嘛

叫我

ePrice話收到6月2日邀請

出咗採通

上面班屌鬼又可以潛返

屌你老母

上面成班on9仔柒到

已定 6 月 2 號

屌,
漏左啲精出黎

6月2出confirmed

不再是傳聞！八達通下周舉行發佈會，宣佈可加入 Apple Pay？
左定坤 (Cho Ting Kwan)(prince1025) 2020-05-29 17:28
大新聞！終於等到了！傳了很久可以讓八達通加入 Apple Pay，搭車消費直接拍 iPhone 付款，但卻多次令大家失望，現在終於成真了！八達通公司發出邀請函，邀請我們參與下周的傳媒活動，到時相信就是宣佈八達通 x Apple Pay 的 Smart Octopus。

不再是傳聞！八達通下周舉行發佈會，宣佈可加入 Apple Pay？

根據八達通公司發出的邀請函，他們將會在下星期二 (即 6 月 2 日) 舉行發佈會，而雖然淨係得封邀請函，但從邀請函上寫着的「流動支付新定義」，已經透露了是跟流動支付服務有關。綜合先前聽聞八達通 Apple Pay 要延遲到六月才推出，時間點確實吻合，由此可見 iPhone 用家應該很快就可以在手機上使用 Apple Pay，甚至可能連 Apple Watch 都可以當八達通用。

有興趣了解更多，就要留意我哋下星期二的分享。

Same

繼續屌，都唔知會唔會搞完發佈會再㩒制

下星期二先至 Press Con...... 咁即係幾時先用得...

流動支付新定義
一陣唔係Octopus on Apple Pay而家佢張master card入Apple Pay/Google Pay/Samsung Pay就好笑

職場有人喺記者招待會抌蛋糕

垃圾通真係做得出

咁樂觀ar
可能係講佢哋疫情之下生意無受影響

Ok 終於見到真係黎

垃圾通：我哋已經其他公司合作推出Apple watch 八達通錶帶
流動支付新定義

點知係八達通QR CODE

一陣間係講 新入閘機可以幾時用.....

屌你終於有喇

好似上個 Post 有人話 6月2 日出會切定祼跑

我唔認為"八達通"可以同個"新"字有關係

LM

其實如果是Octopus on Apple Pay 應該唔可以叫 "流動支付新定義" 吧?
咁三星一直用開, 點算是"新定義"?

又係WO< 無講明APPLE PAY
收返啲精先

6月2有 press con

或者係6月2 先記招, 未必即刻出呢
6月2開記招講7月1先正式啓用

直接7月10號啦，一週年

今年稍後

可能qr code la, 見到有閘有

但無話一定關Octopus Apple Pay 事喎

唔係不嬲都有咩...
又係同三叔pay一樣出咗兩年半...

今晚推爆呢個Post，又要上熱門啦

都係唔好咁期待

擺明係 2/6 凌晨出, 之後 2/6 日頭開 press con

呢個好笑

可能宣佈放棄計劃

八達通：我哋Oepay 推出QR code 搭車功能
希望唔好咁

即刻去屌佢老母

關閉留言

活動內容如下:
我哋宣佈...................OoAP推出日期.................作稍後公佈.............

八達通終於用qr code

iOS 14

開記招介紹Apple pay
跟住話今年稍後時間推出，詳情請留意通知

分分鐘蘋果男果張圖係記招要黎presentation

6-2 原來叫人 現場人士 即時subscribe 佢地個channel

呢個 post 應該係最後一個。。。。。

忍唔住喇 忍左成年

去到閘口

攞電話出嚟
輸入密碼
打開八達通app
打開八達通app裏面的we code
授權八達通app獲得存取相機權限
把電話放係大約腰間位置
請把身體向前微微彎曲45度
請打電話羨準qr code閱讀器
交易處理中，請稍候
交易完成
可以入/出閘啦

去到閘口

攞電話出嚟
輸入密碼
打開八達通app
打開八達通app裏面的qr code
授權八達通app獲得存取相機權限
把電話放係大約腰間位置
請把身體向前微微彎曲45度
請把電話對準qr code閱讀器
交易處理中，請稍候
交易完成
可以入/出閘啦

可能已經up 咗片，set 咗private

有埋邀請函

係咁㗎啦！

蘋果男大勝一仗

搞個press con有咩嘢講吖，又唔係新嘢...仲要係事後蕭

分分鐘嗰日搭車去會場啲記者已經全部用緊

qr code都可以先offline交易
機鐵嗰個唔見得用落有咩問題

推上熱門

終於黎啦，屌你老母八達窿

根據往績, 佢次次新功能都係早幾個鐘出, 中午先開記招

八達通老母終於準備宣布收山

屌佢 ezone 連 2 號都遮埋, 使唔使咁驚青呀??

文章不存在

全面開通oepay 二維碼

照屌

Oepay Mastercard 加入 Samsung Pay

終於唔使再見到班單打撚

自己落後左咁多
仲好意思新定義

個app由頭玩到落腳做次評測都仲得

其實係出左先可以 press con

2個post del曬

佢早兩年出
細額支付轉帳會俾 payme 食晒?

唔會..... 好快會推爆

八達通宣佈幾經辛苦終於與apple 洽商成功
Visa Master 無需繳付收取手續費 讓用家完美體驗OOAP 優質服務

偷返佢圖 幫佢up返上嚟

e鬆

文章不存在 wow...

咁快delete post ?

嚟緊48小時，某blogger 應該會出文打j丶Jason 準備出tweet 話confirm

Delayed

即係點樣? 八達通撚鳩我哋 ?

payme 轉帳就多人用
支付都唔入流
俾alipay / wechat / 信用卡applepay 食左就真

咪傻啦
呢半年 個個fb 網上online 掃口罩
你知唔知有幾多係payme 過數

仲留係夾錢個層面咩

講咗咁耐幾時有
我部 iphone 買咁耐等咁耐

收返曬
唱淡撚再進場

我部XS Max壞鳩埋都未出

收淨eprice

eprice 都 delete 埋啦

點知qr 就好撚笑

依家唱到通街知delete 有鬼用咩

一係同佢地講開post唔比出席，但遲咗啦

就算唔公開，都肯定周圍唱2/6有press con

全世界delete晒.......

會唔會係蘋果 嗌停.

唔會啦，新定義又無講內容，要捉嘅話coming soon 一早要捉

似係八仔唔想被公開，但又無同人講聲

屌, 有玄機喎

有未

可能有講, 只係啲記者偷慣圖, 諗住圖照出無死

好大機會係 qr，班傳媒個個走去估 Apple Pay

就快射得

到時係QR而唔係octopus 實比所有記者問點解唔出

可能八達通即刻澄清唔係 OoAP 而係 QR payment 所以 ezone eprice del 晒啲 po

集體炒車

結果
係差唔多射個下有人衝出黎叫停

如果真係咁
就嬲鳩
由2018年12月 俾人撚到而家

即刻無人推

八仔無講到明係出乜，一切係佢地自己估

點解要澄清

QR payment

而家都有qr payment架？

Jason 已出，就叫糊

流動QR支付新定義

我想知夜晚APPLE出左佢地夜晚仲比唔比早過octopus 出POST

唔出未唔出, 班記者又唔係黑警

唔好話八仔, 各大傳媒都冇肯定過, 都係話可能咋嘛.....估下都唔得咁惡

因為估中咗... He who must not be named...
當然亦有可能係出完邀請函先剎停唔開記招住...

Ezone 撤回左
應該玩完了

delete 得咪即係delay 囉
等蘋果男出黎話delay 啦
2/6唔撚洗旨意出到
屌你老母八達通

OoAP已完

有用po
支持八通達
支持港鐵
推

灰9

所以同政府一樣咁撚on9 我非常相信佢地真係咁on9

6月2宣布8月31日後用得，講吓點用，幾方便呀咁，再有個位試俾你，完！

應該係原本叫人唔好出，個個無睇就咁出咗

都話咗唔可以早過正式推出前公布確實日期, 呢個係 Apple 嘅一向玩法

乜嘢 delay 要收返? 咪玩啦

唔好理上邊班人啦

殊細聲啲，心知就算

好感動

終於百屌成材

黎緊係google pay ? 要屌幾多個post?

蘋果會唔會嬲嬲豬 又再delay

擔心 2/6 凌晨多人到加唔到卡好過啦

好以岩岩有apple pay 果陣, 間間bank 都add唔到........

之前其中一個Post 機好似改咗做 萬/ 億 屌成材

發現各大傳媒都好留意連登.......

買左全月通，唔知加唔加到

你問屎窟窿，佢㑹話android已經有smart octopus，用三叔啦

你估咁多人跟得咁貼咩
好多人Apple pay 都唔撚肯用
話唔安全

可能單係好期待嘅人已經夠玩爆佢個server 呢

俾到硬件先算啦手機apple同samsung兩家獨大唔係冇原因
其他廠連nfc都要閹割，搵鬼買咩

點解話唔支援Smart Octopus嘅電話係垃圾呢？因為只有良心嘅廠商先俾到香港人「Felica」NFC-F！

億屌先正

01:05 八仔出memo 話 短短數分鐘令到ooap server cpu 無法負荷 將無限期延遲

曲線串晒班友
如果有寫明唔可以刊登, 咁就佢哋柒啦

好多人又講張垃圾八仔sim

佢呢個post都del咗？

係

你有冇睇內文㗎

係喎

我唔會咁早加, 實有加卡回贈

你仲想要咩回贈 0% vm 都比埋你

你估apple會唔會好似samsung咁燒錢去推？

佢彩你都有味啦

你哋欠蛇果巴一個膠袋

可能係屎忽窿自己燒錢呢
不過我諗都唔會

喱幾日仲要有好多人FF哂八達通點樣唔出發

佢以為八達通公司有好多錢拎嚟燒錢比人轉入apple pay

點解唔諗下開咗2年 2年仲用緊燒錢方式叫人加卡既三星 ....

13.4 支付寶嗰下都好多人估有八達通會出
原因係啲風吹到行晒 冇得唔出
結果？

鬼唔知
而家講支付
唔通fb 買口罩有可以用octopus on apple pay 俾錢咩

diu, 食糊

等睇6月2係出QR payment
真心覺得以八達通班膠層既智商,真係唔出奇

咪講咗 QR code 一早有

果陣三叔pay 有咩promo ？
apple pay x 屎忽窿 會唔會都有先

係三叔 x 屎忽窿

買三星電話+加卡回贈50/100

無都大把人會入啦
無回贈既話難道繼續仲拎住張實卡周圍走咩???

試過連新機 ＄500

咁緊係，但係要賺盡屎窟窿每一蚊先係正確態度

依家部SE 咁平......
買佢十部.... 賺盡屎窟窿佢

咁計如果6月2號開記招，係咪即係星期一晚1點應該已經可以用

定係唔一定會1點啟用

有機會大約 1/6 - 2/6 嘅交界, 即 11:00 pm - 1:00 am 用到

唔好唔記得OoAP有幾個parties, Apple+Octopus+Credit Card
好多時都係銀行拎錢嚟燒

其實三叔又唔係燒錢, 只不過當係推廣費或者買機回贈... 條數都係一樣 羊毛出自羊身上.

好少何有公司好似蘋果咁咁撚硬頸, 乜Q Promotion / 回贈 都唔肯做.

而家先得 276.... 幾時先推到 1001...

八仔 Sim 有幾垃圾？ 我幾年用得好好，慘得過你冇得用？但我雙修，都等緊 OoAP ，你遲幾年先有得用，有嘜咁高興？
其實本來就冇人講，係你呢隻傻鳩自己跳出來講。

Apple覺得做好自己個brand name ＞ 燒無謂錢promote

似

唔係講笑早一兩年去深圳啲人真係咁做 要排隊
其他嘟卡嗰啲就冇人排

都冇講明係OoAP
一陣係master card入到apple pay/Octopus QR Code就好正

八仔sim 算係咁啦
計sim我2014年已經用過

入咗去紅磡站屯馬綫月台，突然月台倒冧，一命嗚呼。完。

另我諗起一個兩制新定義。sad

兩年，咁快？

唔知醜係香港特色
咁多地方係得八仔要開佈會攞彩

red 卡仲未入到apple pay

講緊八達通張master

等睇oepay加入apple pay

又唔係無可能
畢竟佢張master未入到apple pay
仲要之前出呢張垃圾都搞press on
明明無特別
當然唔希望係咁

OnL9仲講8達通

而個Post 都算經典

所以唔好有希望就岩

淡友生命倒數: 仲有 3 日

真係唔撚出奇dllm

蘋果男今晚冇岀過嚟？

應該約咗朋友幫佢coutersign，
順便同行家八吓邊撚個係Jason Tjong

唔好話我睇撚死佢 發佈完又要等幾個月先正式用到

即係 iOS 14

coming soon

簡直係香港社會縮影

呢個post終於有完嘅一日

咪燈

唔理八達通係咪6月2出
最後我都想係到屌多次樓主個老母
咪成日改埋啲on9標題 咪做on9野俾人屌
希望你以後on9少陣 學下八通達咁進步下
遲到好過無到

咩on9標題

已經冇屌幾個月
入黎留名見證歷史

行巴咁都比人屌

慣咗

5月20號俾人撚咗一次，希望6月2真係有

其實而家係咪即係6/2凌晨已經用得
個press event係間閪公司自己後補返既PR野？

俾人屌左咁多次 屌埋今次無架啦
雖然我口講屌你老母
但我內心係愛你呀 行者巴

一開頭 winandmac 都幾好野睇，又夠local

之後成個怨婦咁，屌鳩fb，又用個page發表埋d個人意見，之後unfollow咗

冇人話過2/6用得

佢今次出post似係唔抵得人地爆出去
而唔係佢放料心有不忿

間閪公司今次連invitation都出埋喇喎

2/6 : 將會於今年內推出

確認咗係apple pay嗱?

同埋好似有人講過就算係發卡公司本身都唔可以比蘋果早一步公佈support Apple Pay

公佈2020年稍後推出~

呢d野個人account/page講咪算

喺公司 page 講有d唔專業

早加遲加有關係？ 當住普通8達通用先囉

算唔算早過蘋果公佈

以Apple既市佔率真係驚好似當年Suica咁冧server多過冇人用啦

又撚多獲😂

係 exact date 唔可以早過 Apple 公布
只公布稍後推出係可以, 全部支那卡都有咁做

其實PCM page都暗示咗係「咩pay 物pay」
不過

開得press con又唔代表同一日會推出.
八達窿咁閪嘅性格鬼真係驚又搞啲唔知咩出黎..

行巴可唔可以「發吓夢」講下係唔係2日凌晨1點就加到同埋會唔會有咩特別銀行promo講吓..
同埋最重要red到時會唔會有更改

應該係個商戶類別出左事
Suica set左自己做鐵路公司
八達通應該係金融機構
隨非八達通改 我諗都好難有分

DLLM又推上熱門做乜鳩

6月2號開記者會係咪中限聚令所以急住刪晒佢？

類別應該唔關事，red只要係「網上」就會有4%
除非透過電子錢包或saved咗個number就冇
即使咩類別透過網上都應該有.
所以我諗唔明點解之前有巴打話冇

HSBC master rule嚟 特定類別係無積分
話之你網上
之前增值TransferWise 都係經Apple Pay網上
都係一分都無

明白

因為試左係冇
我估係銀行set 左filter 出現八達通呢3個字而唔計

八達通回贈4%你諗多咗啦

我部iphone7表示，我電話入面張nfc有乜撚用

其實有冇諗過開個Paypal Business account
自己開張invoice俾自己碌，跟住再過返去自己銀行戶口
Paypal收charge 3.9%

當你碌20萬，實數收返192,197.65，手續費7802.35
而4% rebate就8,000，帳面淨賺197.65

Sor表達得唔太好，但之前親身試過用嚟刷里數係work嘅

Read and write nfc

小心銀行AML你當你洗黑錢

我知你講乜
勸你唔好咁玩..
第一嘥心機捱眼瞓，搞一大輪得少少.
第二會俾HSBC check，中埋AML就好笑，之前tng都係咁玩仲多回贈.不過最後俾金管踩場.
第三做下任務都多過PayPal

Errr 英文嚟架喎
係都OCTOPUS 啦
同埋應該唔會咁set 一間有第間野叫OCTOPUS 咪出事
ALIPAY WECHAT PAY呢啲咁專有就會咁set嘅

我講個大約意思啫

跟MCC

出Octopus Kowloon Bay就當電子錢包增值

詳情可以參考近期TNG新聞，因red card唔記得將TNG定義為電子錢包

咁玩廿萬，兩邊都trigger AML，俾PayPal ban凍結戶口現金就一年都攞唔返

詳情自己search oepay PayPal 戶口凍結

再鋒利嘅刀.....

個次支那寶on apple pay已經知
全世界炒車

正常唔會2號出，佢2號先邀請傳媒但又唔可以公開，咁傳媒要2號先公開，冇可能傳媒即刻寫到佢介紹咗啲咩，如果佢真係要2號出佢直接2號登廣告都得啦

唔比早過apple announce

其實未過保已經有問題
過左保去check先check到真係有問題
冇得免費換

你冇買Apple care+

冇
成千八蚊

你地班i瘋狗終於恨到了

小屍facebook個post究竟想點？

你想買新電話啫

最後焗住換左11 Pro Max

你焗住換既😏😏😏
我部Xs 換過一次
繼續作戰

小斯話出左

死link 404......

即係點...我都見到

唔知

人妖斯又衝出黎柒，又做標題黨..
又唔知可以用master..
最後又404

我覺得佢較左自動出post
但set錯時間

做乜9

小斯到底男定女

點解成日講到唔使帶八達通卡就唔使帶袋？
張身份證都要帶

你走啦

男，好似係

不男不女 好恐怖

應該

有j既女仔

屌你老母八達通

點解你咁搞笑
有保果陣有問題唔去check過左保先去

無腦

？？？

佢啲資料都幾唔update 下🙂
仲教人自動增值呃積分
三星都鎖咗啦🙂

講唔專業夠班盲左唔睇仔既其他公司唔專業
定爆左料就唔專業都變專業

佢生存除左刷分仲識啲咩

雖然唔知點玩同唔知有冇, 但通常玩法都係要加卡+信用卡增值X次有$X回贈, 咁你早咗加咪冇囉.....btw冇人阻你加

屌 咪講令人反胃🤢既野啦

嘢雖然唔係搞得多, 但做完得0.1%就真係浪費時間, 求其做下短定期都唔止啦下話

我都好相信2/6係對外只係公佈有得用OoAP, 但要等3,5,7日先用得

你唔會明啲支付膠同積分膠係一種幾on9嘅生物

Google吓香港Apple Pay個時序

關咩事

你知唔知當年係有日凌晨突然用得apple pay之後，同日各大銀行先出廣告？

同埋你講記者寫唔切果part, 其實八達通應該會預備好曬d資料比media去教人用ooap, 記者基本上只要改少少就出得街

r唔係次次都係咁架咩.....連外國既apple pay 都係apple 出先/// 後尾自己先大肆宣傳咩

係架，apple一貫做法

凌晨都自己加得...班記者又點會唔夠時間寫..
隨時依家已經準備好......上一上lihkg 咩圖都有哂

其實有無話邊日press con
定係又係流料

6月2日就用得啦...
仲係度嘈

蘋果會配合你八撚幾時出
宜家係人地audit完你無問題有跟guideline 就講個日子話會出啊

收到風要捉晒呢個PO D insider, 小心D

好驚

黑警背後成個國家機器資源都未捉到連登仔
屌你濕鳩八達通捉人

點解會連小斯都有邀請函?

定係佢自己夠噏當秘笈?

撚有 insider
明顯呢度只有一堆記者
次次呢度有圖唔駛一日就有網媒出文
依家個個收到邀請函, 想挖料但又唔講得咋嘛

又撚狗

無計，人妖積分kol 人氣最高
會唔會OoAP用apple pay照計有分

最高咁誇張?

真係唔知佢咁出名 .

2/6

佢成日上電視雜誌報紙做訪問，教人刷分，然後銀行之後就極速收皮
所以積分黨好多人都好唔終意佢

呢度有insider？9upper就有

慘啦慘啦我脫節.... 冇睇本地電視報紙雜誌好耐.......

同埋玩爛priority pass / lounge

條人妖銀行信用卡KOL,
咁八達通同好多銀行都有合作..
加埋可以Apple pay增值埋八仔..
都叫關銀行事..

或者根本銀行本身知出ooap,
叫人妖打定啲膳稿話用邊張有so啫

最仆街係AAVS俾佢玩爛曬..

DIU AR.

Card 係咁喺度 Cut Priority Pass / Lounge 就係因為佢 ?

我覺得係囉
自從佢開始推之後
lounge 排長龍
銀行/信用卡 係咁cut 次數/加條件

幾時有
三叔一早有
ios真係好廢

問下八達通點解遲遲唔放俾iOS

但無乜人用呢

am pm?

嗰個公廁lounge真係

2021年?

好可惜香港已certified

呢個真
雖然我都等唔切買左黎用
但真係好方便

上年用s9+都用過，係幾方便，但頂唔順an機lag lag下，寧願放棄smart octopus，換咗iphone

我買左s10，iPhone係11pro max
我自己好耐無用過android手機，其實係比到幾大驚喜我，無乜lag機
但某d操作同埋對MacBook用家黎講，一定係iOS完勝

依家咁樣又唔想成日掂d現金，又唔想找埋一大堆神沙
可以手機嘟八達通係幫到好多，始終唔係度度收信用卡

但真係唔明點解咁多人用三星手機但咁少人用埋個smartoctopus

我雙修S20 Ultra 同 iPhone 11 Pro Max

都覺八達通好方便

平時就因為用AW 都係拍隻錶去Apple Pay方便

電腦因為都係用Windows 用Android覺得過野仲方便左

當然而加用iPhone其實買iCloud都夠 好少要駁電腦

用an機多數年齡較大，唔想搞咁多野。或者中小學生，屋企人買部an機比佢，唔會加呢啲野落去

AW+Apple Pay真係無得輸

手機嘟埋去好似仲快過用實體卡

卡用得耐會老化，接觸無咁靈敏。電話主動式nfc放射出去。不過有時會失靈，試過一次7仔一次黨鐵入閘，boot機先得

咁大獲
我好驚上車嘟極嘟唔到比人屌

我都用緊
如果ios 出嘅就最perfect
部s20 係work phone 唔係成日袋住

安仔係垃圾係常識吧

電子既野，無可能完美唔會壞，最好放多張八達通喺銀包，入面有幾十蚊，不時之需

我都明，但咁樣好反智咁就係想帶少張卡甚至唔帶銀包
最好快啲出啦octopus on apple pay
咁計埋aw，3部機有3張

用iPhone xs 一個星期hang 一下重要重開機唔到

仲有好多餐廳鋪仔收現金/碌實體卡，又要袋身份証，唔帶銀包唔得。唔帶銀包喺屋企附近買下野可能仲得既

暫時都仲係要拎張提款卡，身份證，一張信用卡
都仲未計其他會用到既咩會員證果啲
有學生證，職員證又多幾張卡

Apple Watch 同 iPhone 各一張

隊部三叔埋去會點

佢地係用SAMSUMG SO

我而家帶少張提款卡
用恒生手機提款好方便

期待三哥張通告黎緊6月會有更新

仲有兩日

突然感覺有點唏噓

由當日興奮等待，到依家根本無心情理

等足幾年，香港由 Hong Kong 變做 Xianggang 後終於有了

然後覺得自己真的有點無聊

三哥換左新個部黑色卡機，呢家連外賣都可以比apple pay

Same..

??? 我去開果間仲係唔比用？

我附近嘅7仔都換咗新卡機
部機同完本果部一樣樣不過個mon換做彩色mon

試過幾間都ok

... 荔枝角果間試下

佢唔俾用嗰陣成日攞張卡出嚟扮俾卡 氹佢開機再拍iPhone

D2 Place果間得，我試過

所以八達通個算盤又打唔響囉

你用緊就緊係咁講啦

點解要咁做

用Apple pay

我心情同你一模一樣
我由2016年出Apple Pay Suica 嗰日開始FF
等左就快4年終於出
但香港就已經冇左
咁有嚟都冇用

東亞卡四月開始變咗得番餅店快餐先有東亞日
其他得番0.4%
仲要簽滿二千蚊先回贈你最多一舊水
即時變垃圾卡

等埋佢阿媽滙豐肯收先至真方便

唔收八達通或者Apple Pay直接掉頭走唔會幫襯囉
點解人哋舖有你呢間冇啊
唔好同我講咩按金啊嗰啲乜乜物物
八達通都出咗廿尻幾年啦
正常香港人都起碼有一張或以上嘅八達通
你咁都唔裝返個八達通機做唔到我生意係你問題

譚仔唔當快餐店？

淡友生命倒數: 仲有 2 日

我都係咁
除咗拉麵店外，其他唔收八達通/Apple pay一律唔幫襯
唔收八達通嘅紅van都戒撚埋

仲有兩日都爆唔到 1001...

只收現金果d 永遠唔會幫襯
阻住地球轉

撘紅van第一件事就問收唔收八達通

只收現金嗰啲舖頭始終都要被淘汰

大部分都唔收好采同一條路線我仲有綠van揀
不過啲新路線紅van就進取到直情唔收現金
好似荃灣西去荔枝角就只收八達通同payme

大家似乎已經了咗件心事, 可以安心去了...

要問嘅咩?

我好賤
小型拉麵鋪通常都只收現金
拎晒屋企啲散銀企喺收銀度慢慢數
5蚊2蚊5毫咁砌夠90蚊

只收現金又想食，唯有同你攬炒

唔係撘開
啲frd話有紅van撘喎
第一時間就問收唔收八達通先

值得參考

羊毛出自羊身上

到時收現金鋪全部淘汰就淨返全部大型連鎖店
就算唔大公司都會收貴d覆蓋返個手續費

到時你賺多個幾%回贈里數都唔夠加價個d錢

如果唔收毫子就call popo 話佢拒收香港法定貨幣

好主意

我以為你話問司機

玩on9單打撚收曬皮咪無人推囉

我有段時間都以為得
原來其實係冇呢條法例

我返工平時食開嘅4間茶餐廳，3間上年都裝晒八達通，冇加價，非連鎖
冇裝嗰間同事都達成一致共識唔食
收錢快咗，閂鋪埋數快咗何嘗唔係慳咗成本

如果嗰少少手續費可以令一間舖頭經營困難, 咁嗰間舖頭根本就係冇生意, 關咩手續費事吖

咁係大型連鎖點俾現金咪仲on9？
橫本身個價都markup咗

仲要有啲仆街冚家摌俾錢先摷銀包 慢慢數啲神沙出嚟拉人龍
我又唔信佢係香港生活冇八達通喎
啊婆都要八達通嚟撘$2車啦
嗰啲人真係要屌尻佢老味
應該立條法 如果後面多過兩個人排隊 就唔準收現金

架車嚟到望都望到有冇啦
係廢事行咗過撘車 有車先發現只收現金姐

有㗎 之前搵過
毫子唔可以超同唔知幾多蚊
同1,2,5.蚊唔超過幾多蚊
就一定要收 因為係香港法定貨幣
貨唔收就姐係否定香港法定貨幣

分別係$2同$100（你漏咗$10硬幣）

不過你所講嗰個係冇話唔可以拒收
只係話唔可以一次過用多過某啲價值嘅硬幣

啱啱都google咗
你啱

啲條例過撚哂時

收哂電子貨幣咪得囉

香港法例第454章硬幣條例第2條
(1) 行政長官會同行政會議可藉命令授權發行硬幣， 其設計、 面額、 成分、 準重量及可容許的 公差， 須於命令內指明，而只要該等硬幣沒有經過任何受 法律禁止的 形式處理， 即屬作為支付下列款額用途的 法定貨幣─
(a) 以面額不少於$1的 硬幣而言， 所支付的 款額不超逾$100；
(b) 以面額少於$1的 硬幣而言， 所支付的 款額不超逾$2。

條文意思係講緊同一個交易入邊1蚊或以上既硬幣交易上限係100蚊，毫子上限係2蚊
即係話，係商戶接受收毫子既前提下
客戶唔能夠要求商戶接受多於2蚊既毫子交易
亦唔能夠要求商戶接受多過100蚊既銀仔

但係，條文並無強制要求任何商戶接受硬幣交易
雙方有權自行決定交易條文、貨幣同考量（consideration）
所以，只要商戶一早提出唔收毫子（甚至唔收cash）
你係完全吹佢唔漲

垃圾東亞卡唯一作用得返優先買演唱會飛

有無新消息delay

好廢 仲未有

如果2號真係有既話
兩大都市傳說iphone se2同ooap都實現了

Mass Media Invitation 都出埋...

已經公佈咗Press con講ooap?

宣佈delay，Alipay 出先

I'm sure ~

Source?

淡友生友倒數: 仲有 2 日

唔係今日咩

Ching 面對現實吧 ~

點解會咁慢?

如果係同一個系統 大家都係 Online 應該冇分別㗎? 除非嗰間銀行特別廢

睇緊老美太空人升空 Live

隧道部機其實係平時出街見到好常見有細細隻mon係中間果隻機
如果讀到咭好快就會嘟 嘟唔到佢唔會有反應 重複幾次就會decline再加長響
所以搞到好似好耐咁 其實係部機讀唔到張卡

有冇fail過
係咪到自己之前login定ebanking, 一埋去就click NFC 隊埋去就得？硬係有啲驚唔夠安全

而家好耐先㩒一次錢
有冇jetco機/銀行有nfc㩒機？

呢啲就係正宗煩西

你知唔知小商户好鐘意收神沙尤其唔收卡嘅鋪 佢地多謝你都黎唔切

1. 有啲機會fail
2. 係，但login要用生物認證

錯，如果商戶有係當眼住置標明話唔毫子，其實都可以唔收。

你俾毫子，佢可以唔做你生意
但如果你已經食咗餐飯，埋單嘅時候你俾齊頭毫子
又只係有啱啱足夠嘅錢，佢都吹你唔漲

都要睇咩客...
超市幾乎咩付款方式都得
偏偏堆廢老只畀現金

我以前做過旅遊熱點嘅operation，啲鋪頭永遠缺嘅係10蚊20蚊50蚊紙幣

5毫2毫呢啲搵鬼要，埋數數銀仔浪費極多時間，所有散銀都多到要唱返對上一日revenue嘅紙幣，之後神沙送晒俾G4S

呢個係無賴既做法，法律人佢貼咗係當眼位置，你照入去食嘢就已經等同接受咗佢個付款要求。找數嘅時候你當然可以咁做，正路間餐廳唔會為咗咁小嘅事搞到上法庭民事告你

呢d 垃圾真係有人用?

概念係好
可惜個朵臭
回報率低
Asia miles都好過佢

記得之前個rate好低，係後期先升返。
不過都係得牛奶公司啲超市用，一早自己搞返積分系統咪算，到今時今日仲要派印花貼紙

delay？

其實護衛公司都收1至幾個%總金額不等做手續費
根本同八仔同信用卡公司/銀行差唔多

不過唔知係唔係八仔同銀行要有每月最低消費額先免到租機費

另外收卡都有好多鋪頭要你買夠50 100 或者200 先收卡 貪去慳個幾蚊手續費勁仆街 例如酒樓
其實根本可以同信用卡公司投訴 但係投訴成立又可能真係變到唔收卡呢個兩難局面

印花又無抵足既，易賞錢都又有分又電子印花，最好就係可以用匯豐RC同asia mailes互轉

收現金錢係即時落自己袋
收咭俾銀行lock 你一個月
仲要收你手續費

存銀行會有手續費
用押運又係有手續費
擺晌舖頭又要擔心比人爆格

你自己諗下擺唔擺咁多現金喇

第一次㩒錢試咗兩三次就位
第二次㩒錢就拍落去冇問題喇
每次都要用FaceID login
我覺得安全喎

咁當洗黑錢嫁

paypal出名捉得嚴，之前wewa card個班死得咁慘都未識死

以前紅 Van 司機會將一堆散銀拎去相熟街巿檔到換紙幣，前者神沙想換紙幣，後者需要神沙找續

個頂對住nfc貼紙
中間隔1cm到
搵日夜啲冇乜人排隊試多啲啦

你有無試過scan QR code , 同nfc 比邊個快d? 我用完果次nfc 既體驗好差

兩樣都試過
Nfc快好多
真係要試好過位
第次就即啪即中

主要係hangseng 做得差.... 45度

其實宜家都好少要撳錢
對上一次係 27/11/2019
啲錢由出糧到使晒都未見過實物

起身仲未有
垃圾

匯豐有 NFC / QR Code 提款味?

未有

邊個話要存晒

我會盡量用電子付款
每次銀包乾塘先會去㩒 3-4 百蚊, 就係要嚟應付乜 9 電子付款都冇嘅舖頭

嬲

淡友生命倒數: 仲有 1 日多啲
淡友現正於 ICU 進行搶救

更正你，係淡友條 J ，唔係命，佢地全部賭 J only

男人視 J 如命
God bless you ~

未

我都想有得用，大大話話都俾人玩左兩年，但點解今次咁有信心？

早兩日啲media收到press con invitations

我都試過NFC唔work
如果有人等緊我會即刻轉QR code scan
人地其實 吹你唔漲
因為你無論用NFC定QR提款
都一定快過其他人慢慢入密碼入銀碼
除非真係排到你你先慢慢攞部電話出黎開app入野
咁比人屌就真係人之常情

明顯係推個仔恒生出黎試下市場反應點
多人用自然會加埋落自己啲機到
但講真
有幾多人真係知恒生可以用手機提款

係咪話今日出

篇文delete晒喇喎？

話你on9怕你嬲

佢哋唔係唔知, 而係唔敢接受

我不知幾想有得用

條友扮晒嘢啫，佢日日都係到出沒
ezone張圖仲要係佢貼過嚟

但由頭到尾都冇講過嗰日會出乜嘢

班友不願接受

MacBook Pro 2015裝邊一個OS X 最好catalina好似好伏

回錯post

Mojave/high Sierra

El Capitan

El capitan真係幾正
係舊咗啲啫

最正一定係Leopard

用嚟上下網真係好夠用，又唔怕啲software唔支援
重點係電量come用好多

EL CAPTAIN 定 mojave好

Mojave
Dark mode

識裝一定係裝Tiger

預左炒車，8仔今次唔出手自己撚
揾網媒繼續去撚

裝唔到

Delay delay delay

Safari 太舊
Sync唔到 bookmark

有哂心理準備到時係八達通MasterCard可加入Apple Pay

真。apple pay

可能6月2日開發佈會，宣布12月出

聽晚

唔知蘋果會唔會6月2號凌晨就開通

其實認真諗下又真係唔出奇
佢又冇講明「流動支付」係咩

你個名, 好曳

唔會, 唔洗等早啲訓...

到你做小奴婢

On9 仔準備好肥晒 DSE 中英兩科考毅進未

笑死繼續拜啦咁
又冇針對你個蘋果男
我係笑你咁大個人為左少少料做到咁肉酸咋傻鳩
咁低層次嘅人身攻擊

燈神 Ata 到臨門個腳都仲係要燈錯？究竟佢要幾 On9

哈 轉頭6-2 點改文呀

專業嘅 media 改野會 strikethrough, 佢會就咁改扮無件事

出未呀屌你老味

萬屌都未成才

終於出

係咪係時候要開盤
出OoAP 1賠10
O!ePay MasterCard入到Apple Pay 1賠2
繼續delay 1賠1

你肯定要咁開？

我NFC用恒生拎錢未成功過
依加用QR CODE算 反應都好快

我部手機平時用Apple pay比錢係無問題的

恒生啲 NFC 貼紙係好有問題

其實佢係呢度最先爆料果個囉, 唔係蘋果男. 佢只係頂理小學雞唔順, 有人爆料仲要被人屌全家

我就係知佢係最早爆料嗰個
先話佢咁都要做小奴婢咁肉酸

有無人試過 jetco 新嗰個 QR code 攞錢？
呢個我就真係 scan 路到喇
恒生啲 NFC 我反而近期未試過唔得

今晚一點

1賠10好似太多 1賠5啦

邊個話今晚

我試過有期用NFC點都攞唔到錢～

最後update咗個apps先用得返⋯

利申：iPhone 11 Pro

多謝。
我只係當朋友咁問候一下，唔明點解咁睇唔開

聽晚呀

點解到依家喱刻仲可以嘈爆料嘅問題

係咪得東亞銀行仙遊？

先有

唔係，應該所有jetco機嘅機邊都有個 QR code

爆垃圾料就收皮啦
又唔見新會員同麥林會俾人屌
淨係屌爛鳩男？

你條撚樣連料都冇就收皮啦

佢又知道係6月3號....... ??

其實要造啲9up料好易，要？

你覺得有人會信你咪隨便up

因為2/6 記者會，咁咪估3/6
但不嬲唔比早過Apple announce

咁咪即係同爛鳩男一樣囉

啱啱測試左嗰個恒生 NFC....... 唔知係咪我擺嘅地方唔好.....

我可以將佢形容為歷史上 NFC 體驗最差嘅地方. 呢個仲要係大前提我喺歐美其他國家已經覺得佢哋 NFC 都唔係特別好嗰隻.

但係撇除呢個問題, 我係用匯豐即時過數去恒生戶口然後再攞錢. 咁即係基本上匯豐張卡都唔使帶. 如果八達通都入到 Apple Pay, 撇除犯法問題唔帶身分證. 真係可以一部電話出街.

即係 9 噏啦 佢又...

點解我覺得今次又係冇

好撚好笑，屌佢老味

OTP... on 9 ~

之前: 行樓梯

Now : 等lift+入lift+㩒制+搭緊lift+出lift

其實好簡單, Apple Pay 㩒錢咪快靚正
又係香港嗰啲屎忽坐住咗嘅高層, 唔想比手續費

俾錢apple pay幾秒俾到

但係㩒錢仲煩過計sin cos tan

香港不嬲都係盛行唔做唔錯
睇吓公司既廢老就知

未行到去....ATM前面都可以入定想拎幾多錢...竟然話......入card 方便啲

我排緊隊時就set好哂，去到就即scan QR code出錢
如果去到自拎電話嚟set就食得屎啦

果班支那寶，可能華為login 網上銀行都無Face ID / Touch ID, 所以係好撚慢

淡友生命倒數: 仲有 1 日
淡友已呈植物人狀態送往 ICU 搶救, 很大機會於 2/6 大約 1:00 am 進入腦幹死亡階段

個forum感覺有班廢中圍爐 好似hkepc咁

聽巴打講佢個forum同連仔買左source code?

開頭出果陣用NFC係百發百中
而家係拍極張NFC貼紙都冇反應

我都覺.

你應該認錯人 我無講過
我記得LIHKG澄清過話有相似版面論壇 應該講緊呢個
但兩者無關連
抄到十足十 成個支那冒牌貨咁

六月了..
倒數，瞄撚準備

舊登都無佢咁似

果邊班撚樣好撚吹奏支那嘢，
睇死佢地都係用支那銀行，
有閪用過渣打，恒生咩

我想講「有巴打」Sor

收到信息慢慢行過去ATM 都得

初初其實得覺得唔安全，開QR code拎錢；
不過到試過之後，原來用電話掃個mon個QR code,
咁接受程度就大好多；當然NFC就仲好J

都係啲搵著數, 為五斗米折腰嗰啲藍屍囉
佢唔理你有幾遠大理想, 總之你令佢有一毫子損失都會係你錯嗰啲廢柴

呢個moment 我係可以接受qr code payment
但開個code 比人掃既.. 我110%唔能夠接受
絕對起安全系數係負110%

6月1日啦，屌你MTR,
又話6月可以用app買到全月通

6 月有冇 31 號?

捨得出未啊 我個仔都出咗世啦

渣打ATM好on9
佢touch mon 唔似恒生有果8粒掣
攞住部電話撳完keyboard再撳mon開始先嘟到曲
好心俾人撳mon開始咪好

今日係5月32號呀 未到6月㗎

咩雲閃 Bo支呸 勁多打手

上面有人話恒生ATM NFC 無反應
其實係因為對唔準
用iPhone 嘅要機頂向下咁嘟
恒生幅圖都係咁

Android 就唔清楚喇

之前睇過有條撚樣問交hku學費用支那寶定v7搭咩咭好
我諗讀到大學應該都唔會藍啦 點會仲用支那野
搵兩張大學咭交都唔用益支那野啦

已出

根本就係垃圾, 有時係點擺點捽都唔得
我用 NFC tag / Credit Card Apple Pay / Suica / Octopus 都係求其放近相距幾 cm 都 doo 到

整返倒轉版仲好啦，反正恆生卡加到落apple pay

佢呢個 demo 因為要 show 返張 NFC 貼紙比你睇先至就晒位咁影咋, 話要乜角度又盛, 咪玩啦, NFC 電磁場嚟㗎, 根本隨意放近都 doo 唔到就已經係垃圾
就算一張簡單幾蚊張喺鴨記買嘅 NFC tag 都可以百試百中啦

佢揀呢啲時候出..... 八達通聽日有啲嘢公布......

屌會唔會真係同 Apple Pay 一啲關係都冇

利申: 9 Up

就係放咗喺嗰個位度唔得. 無論係機頂定係機背.....

不過我淨係玩過一次, 搵日再試下 .

佢張 NFC 貼紙貼喺金屬 ATM 機殼上面, 會被消磁, 所以好難 doo

完全明白.

唔怪得知 HSBC 乜嘢都搵恒生試咗先

佢張 NFC 貼紙貼喺金屬 ATM 機殼上面, 會被消磁, 所以好難 doo
好簡單, 我將屎忽窿放上金屬殻 MacBook, 一樣好難 doo 到

但要用邊個app
我citibank冇

垃圾八達通

姐係又唔出？

據知得東亞銀行先有
渣打而家都有
要用銀行app

感謝你的耐心等待，公司會於日後公佈更多詳情。

The simple answer is yes.

唔係
JETCO成員有權唔join

的確係可以唔跟 依家可以用qr code 都係得 東亞仲有渣打 其他都仲未有

所以依家淨係得呢兩間可以互通

都唔知今晚等唔等好

我建議你唔好等

今日返工又可以推爆post
今晚見證歷史性既一刻
傳左咁耐既外星科技
今晚震撼世界

淡友揮手

有幾多銀通機有qr code 拎錢？
乜唔係得渣打有咋咩而家？

恆生好似都有

佢應該唔係jetco

銀通

東亞都有
交通銀行都見到有
不過得QR code

Jetco有冇打算出NFC?

唔係掛，呢啲野，wfc。使乜搞到咁神秘？

之前見過渣打有NFC LABEL... 但好以換左新機之後無咗.....
我仲以為佢係第一間....

屌
唔撚係八達通app qr code 比錢呀？

究竟八達通同Jetco有乜關係？？

去銀通機增值八達通

更加唔會用啦，咁多qr code可以揀，點解要揀不思進取？

你見屎忽窿咁緊張要傳媒即刻收返晒 2/6 發布會嘅料就知咩事啦

呢個世界有邊間公司咁有影響力, 一定要你跟佢嗰套? 一定唔比你 leak?

唔好再自己呃自己了

先用app 申請自動轉帳, 再用qr code 比錢, 比錢個陣拍 nfc 確認

用得nfc，咪即係apple pay八達通

可能 Nfc果下係用 八達通卡 拍落手機確認

去閘口掃code 再係手機上面確認咋

唔好覆佢等佢當機啦
煩撚過閪
最好真係出概時候自己縮返入老母個閪到delay幾個月先好用

好煩
係都要話唔係聽日
呢個係咪《狼來了》嘅最佳現代體現

買定香檳今晚慶祝

又撚

撚乜9...今晚真係出呀

毒果男好撚準，d9up內幕好準，各位毒果男fans 今日係咪用緊

慶祝今日開24post?

八仔qr code比錢一早已經有

唔係聽日咩？

今晚1點咪聽日

我以為係聽日先開記者會

連登仔話一定唔可以早過APPLE 公開WO!

係聽日記招

新定義
明明有smart octopus 仲新定義乜

蘋果男 2020年6月1日 22:34:42

今晚早啲訓

Qr真係好肉酸 nfc就最靚仔 吊 on99咁 影相咩😂

今晚點解釋呢幅圖好？

SAMSUNG Pay 真係同攝張屎忽窿冇分別

呢條友重衰過大陸熊貓meme圖

點解咁講？
哭𠹌咗成晚

乜事喊？

講咗「如無意外」，即係「有意外唔計」
而且6月2號出都只係5月33號，都係5月內，相差一兩日就唔好太計較

今晚唔出係咪可以話, 因為有人爆料
所以要再推遲

今晚9成9唔會出

真係出一定會搞新聞槁, 簡單記者會, 點會夜晚一個UPDATE當出左

起身仲未有 垃撚圾

今晚出啦WO
點解咁少人推POST

咪話會有記者會

因為冇人可以早過apple release time公佈可以用得

咪講咗聽日中午有press con囉..
唔可以早過apple咁今晚release 咪正常..

6月2有記者會
早開同記者會冇衝突
八仔開記召只係想攞彩

如果今日有media話聽日press con取消嘅，先話冇得用啦

因為sensor起鏡頭下面???

Samsung pay廢 只限本地用
Apple pay可以開埋其他地區既卡
仲可以去到果度自動用返當地張卡

推爆佢...今日target 12:00 完post...等6-2 6點加卡

Samsung Pay廢定Smart Octopus呀?

三叔得日本版有suica,真係唔識玩,香港人咁鍾意去日本，你開放埋suica比香港版，又食咗去旅行嗰浸水啦。依家iphone就黎有八達通，加埋suica，食返三叔轉頭

係新野？

講咁遠做乜
淨係apple watch可以加八達通 & 可選擇解鎖後先嘟到八達通都夠贏返三星

越遲出越成熟越好用，正！

6月4 都係5月既延伸

可能聽日個PRESS CON 係出黎撐國安法ONLY

國安支付

J神終於起身抄料

apple map transit..... 無既話係咪可以玩佢後面

推 仲有唔夠 14 粒鐘

睇見個樣都玩唔落啦

召集已剪八達通嘅面孔

聽朝用iPhone smart octopus搭車返工

QR code

正式宣布馬拉松式打丁開始

話時話...icon轉咗.....

驚畀人起底

774

775

推到上熱門

燈完第一次已經轉咗

自打嘴巴。

2個方法唔同姐,我兩種覺得都ok既

講咗，要月日 或之就有

無咩所謂, 反正真係好少撳錢
一個星期先撳一次錢
撳黎搭的士
DC9 幾時先覺悟下
唔好再收現金

total bullshit.

qr code太中國feel 非必要唔想用

始終 VISA MASTER 既 mobile tap to pay 都仲未正式上....
好難挑戰到qrcode...

出到就話total bullshit係指一定有,廢話黎
出唔到就話total bullshit係指一定無,廢話黎

唔收現金點逃稅

等睇八仔正式宣佈秋季推出

推撚爆佢個屎眼

why not

2020 年 Q4 先出呀

如果真係明天出，張全月通唔知點整

宣布delay 一年。即2021 年 6 月2日。肯肯定。

買左, 自動轉

798

今晚就知係俾人撚定堅啦

Btw我都係相信會俾人撚多

今晚10點半 應該會睇到⋯

學生證 / staff card

係 今晚早啲訓呀

The simple answer is yes

All Set. June release window total BS

好期待

頭先食完lunch瞓晏教已經夢到聽朝返工用iPhone拍落部八達通機度
跟住去渣哥買早餐又係用iPhone搞掂，全程唔使拎銀包出嚟
瞓醒發現成條褲都係精

好藍架hkcard?

係咪用得

係, 用緊

好撚多廢老

話口未完已悄悄的改了

而家啲中小學校出入要拍卡咁先進架咩

唔係今晚切乜都得

我十幾年前中學都已經係門口八達通簽到

我中學年代係link埋八仔點名

食屎啦，吊你阿媽過海

留名

做乜要改呀佢

最憎就係啲人改文 唔用 Strikethrough.

依家都824.... 今晚應該可以開到 24 Post......之後就同大家講拜拜

等候區可以改為屌爆區..

如果今次都唔係真既， 咁就真係2047都肯定唔會有，所以，今晚來一個了斷

做乜鳩又上咗熱門？

其實邊到話今晚有UPDATE
係IOS 有UPDATE? 因為正常唔關OCTOPUS個APP時, 係APPLE WALLET 野

我估應該係server side個string由0變1，跟住就用到
應該唔洗又update又盛

但邊到有SOURCE話今晚有呢個UPDATE?

btw 點解同一個集團 反而個老母HSBC仲慢過恒生有NFC 甚至連QR提款都冇

全部來自佢哋嘅FF

我都想知，我都估唔到全香港竟然係恒生出 NFC 先

擺明係老母推個仔做白老鼠先

聽日宣布將於 2021年第一季推出

無㗎 鳩噏㗎

here

咁可以早D 訓了

一直都係得一個SOURCE....
LIHKG 蘋果男

都仲有個流動支付新定義記招嘅

一陣出埋啲垃圾野真激撚死又話者
又或者出黎講APPLE PAY, 但啓動日期再公佈

早睡早起 「精」神飽滿

最後出個NFC iphone 卡套比你頂住一年半載先

不推文啦屌
我唔想今晚死ser

仲要五舊水一個

有咗起碼十年

認真架呢個

今次真係要

或之前定之後呀 你講之前你講哂啦 留名今晚bin

iPhone 4果陣真係出過

凌晨1點落去7仔買野先

老母係藍屍廢老，個仔勇武有幾奇。就算同一集團，內部都唔係一個人話事。睇下sony幾多山頭部門

......

我係蘋果男老母
個衰仔因為爆公司機密, 比人拉左
八達通話要延遲退出先唔比APPLE 告
唔比你地估到~

其實加咗Card之後, 八達通知唔知你個Apple ID?

咁咪on9囉 同一集團但資源唔係共享 唔通到佢要整無卡提款時又再嘥錢請過條R&D team？ 唔怪得大貓股價得返$三十幾蚊

搵自己個仔嚟做咗測試先. 成功先至再引進.

好明顯而家係唔成功

其實我覺得chase呢套solution幾好

關佢蛋事?

NO, Apple Pay 增值都唔會知.

但係 Visa / Master 會知道.

ff again

同一條 R&D, Online Banking 都係一樣, 不過係先後之分.

868

我都覺得係. 好多人覺得咁樣唔係快咗..... 但係對好多唔用 Online Banking 嘅人來講, 呢個先至係 Cardless 嘅正常做法.

所以我成日都話 Tech Design 同 User / Consumer Design 永遠都係分唔到個重點.

用開HS ATM
未用過NFC
用開QR CODE
之前幾個月覺得好正
唔想掂部機
用支筆禁個CODE出黎
SCAN就出錢

你講緊邊個 ? 我講緊 假設用 Apple Pay 係用 Visa / Master Card 增值.

下一個post係怒屌加唔到卡定係等候區

怒屌等候區

點解會知道apple id.......?

Sor, 唔係. Apple ID, 我意思係知道你呢個 '人" 增值左八達通咁解.

關聯唔到 Apple ID.

之後

878

今次真係 永續限聚令....... 救護員咁短接觸到賴嘢....... 你諗吓包完啲食物..... 仲要分散左去咁多地方.........

Wrong Post.

好撚野. 一間公司由發新聞稿, 撚左一年都未出到. 好撚野, 小佢老母8達通.

人哋個大股東搞個工程延誤十年廿年都得啦

884

推到 1001

呢到屎忽窿等候區wo ching
限聚令翻隔離post啦

出又36 唔出又36
獨市真係話撚知你

但都要係ATM 入PIN? 點解唔係電話做埋認証？

柒婆做咗幾十年人都未識用八達通啦

咁驚全現金咪得囉
你啲資料一早俾八達通賣晒出去啦

便利店買卷裝紙

依家真係有

Yes ar, Sor .. 我自己reply左自己 錯 Post

可能6月2號宣佈下年年中或者有得用呢

895

電話做埋認証 = 一定要用 Online Banking.

好多人都唔識用 Online Banking,

終於上咗熱門

898

巴打繼續燈 燈到佢出

屌9你地, 用不推文呀
唔想比咁多人知呀

乜仲有人會用架咩...

廢

拉

我試過10次以上先有1次成功NFC提款

推你老味
咪fake9 人

推上熱門，今晚1點爆server，聽朝請繼續用實體八達通

因為部機金屬會影響nfc
失敗既設計黎

收到風

係WO 可能因為威所以又要延遲

我返緊工都每一個鐘入APPLE WALLET睇下有無新野加

想當年係日本一落飛機插左張sim卡連左日本網絡, iphone就自動彈個notification 出黎問我加唔加suica.... 唔洗自己入apple wallet 睇下有無得加

麥巴 / 蛇果巴, 入咗落 Apple Pay 之後, 係咪對交通津貼 claim 錢完全冇影響? 轉之前啲車費記錄完全冇影響?

頭先APPLE WALLET 按+號LOAD得比平時耐左, 似係入面DO緊SOMETHING, 今晚應該有料到

唔知由幾時開始就LOAD 好耐啦

終於等到

係 一定係

一直都load好耐

cls...咁都有得ff
呢度d 巴打真係瘋了

不嬲都耐㗎喎…

Octopus -FF ULTIMATE

你個apple watch 係S2?

number 唔同咗你話呢

班工程員開心用緊 你地慢慢等

第一日先知?

今晚開邊套黎J 好?

Molamola

行巴想改咩topic

可以唔洗捱通頂等啦..早啲訓啦

會唔會係因為APPLE 通知因為示威要推遲, 8仔先撤回記招

如果真係同APPLE TRANSIT 一齊出的話, 我諗我會對APPLE TRANSIT 有興趣啲.

對OOAP 已經俾人撚到無曬心機

APPLE TRANSIT 有咩用?

你同周公捉棋未? 有無比HIT你??

Bno 平權先

奇怪點解蘋果男D FANS 潛晒水

收到風一陣就用得

咁都有得j 前列腺炎未

所以有陣時都漏精液

一定係
除非唔係

入app突然要face id

只不過太多人撞姐

八仔

唔好推呀

唔係無入一排就要咩

以後只係得返流浮山200刀手同摺被軍2大都市傳說

952

咪太老定

又期待又失落既心情

話都冇咁快又就嚟推爆一個post

應該係最後一個....
照計唔會再開24呱

未必的
屋苑門禁 / 大家樂 Club 100 都冇影響
官方資料冇講交通津貼, 所以要問實際用過嘅人

好以未有補貼都已經試緊.........

如果今晚有嘅話影響應該好少，每月1號reset ，你都係蝕一日

蘋果男出黎打擊大家未

真係出

摺被軍 係乜嘢 ?

你冇改錯名 你真係港豬

點會唔開, 一日未用到一日都要開

咁轉咗入 Apple Pay 之後, 交通津貼嗰頁會多咗一張 Apple Pay 嘅屎忽窿?

冇聽過有幾出奇. 你覺得全世界都要廿四小時 follow 連登 / FB?

仲有執垃圾

6月都仲未有

仲有支爆

係咪上嚟準備開 24

即係轉咗入 Apple Pay 先好登記月票 / 都會票
好彩今日猶豫咗一陣都係唔登記住

本post現場

你上黎唔會準備開24呱... 唔好開啦....

開開開開開 ~ 支持行者巴 ~

可能一出就開心到爆血管死

希望下一個係最後一個等候區。

加完卡可唔可以整自動增值

仲有7粒鐘， 要24喇

算9數啦你地

Yes

決定放棄唔再等

985

收到風今次都係fake

淡友即將宣告搶救無效, 腦幹死亡

大家買定香檳未

1001

Octopus on Apple Pay 等候區 (24)

992

993

994

995

996

997

998

999

1000